---
title: Créer un connecteur ENT en collège 04, 05, 13 et 83
tags:
  - Référent
---

La création d'un connecter va vous permettre de proposer aux utilisateurs de votre ENT l'accès au service ÉLÉA de votre établissement sans avoir à se réauthentifier.
Cette action est nécessaire et doit être réalisée par le référent ENT de l'établissement.

## Accéder à la console
Connectez-vous à l'ENT avec un compte administrateur. Si vous l'êtes bien, vous trouverez l'icône **Administration** dans vos applications pour lancer la console.

![](img/edifice_connecteur_1.png#centrer#printscreen)

## Créer un connecteur
1. Cliquez sur **Gérer les connecteurs**.

![](img/edifice_connecteur_2.png#centrer#printscreen)


2. Puis en haut à droite sur **Créer un connecteur**.

![](img/edifice_connecteur_3.png#centrer#printscreen)


## Paramétrer votre connecteur
Les plateformes sont sur le domaine des apps éducation et sont localisées. 
En tant que référent vous savez où vous êtes localisé à l'aide du lien d'activation reçu dans l'email d'activation de la plateforme ÉLÉA de votre établissement.

Utilisez le tableau et la capture d'écran ci-dessous pour compléter les champs.

| Paramètre       | Valeur                                                                         |
| --------------- | ------------------------------------------------------------------------------ |
| URL de l'icône  | **https://documentation-elea.forge.apps.education.fr/img/elea.png**|
| Identifiant     | **elea** suivi de votre **UAI/RNE** (sans espace, sans majuscule) exemple elea0839999Y             |
| Nom d'affichage | **ÉLÉA**                                                                       |
| URL             | voir le tableau en [annexe](#Annexe--URL-de-chaque-connecteur-CAS) en bas de page. |
| Cible           | **Nouvelle page**                                                              |

---

![](img/edifice_connecteur_4.png#centrer#printscreen)


En dessous, dans "Champs spécifiques CAS", activez le champs spécifique CAS, puis choisir comme type **Defaut**.

![](img/edifice_connecteur_5.png#centrer#printscreen)


Cliquez enfin sur le bouton **Créer**.

![](img/edifice_connecteur_6.png#centrer#printscreen)

++**Remarques :**++

- Il est possible que vous soyez sujet à un temps de latence pendant lequel l'erreur INVALID_SERVICE peut apparaître.
- Si vous apportez ultérieurement des modifications sur cette page, n'oubliez pas de cliquer en haut à droite sur ![](img/edifice_connecteur_7.png)


## Attribuer le connecteur aux profils
Vous devez maintenant décider qui pourra accéder à (et donc voir) ce connecteur.
Pour cela, rendez-vous dans **Attribution**.

![](img/edifice_connecteur_8.png#centrer#printscreen)


Vous devez donner l'accès aux profils suivants :

- Tous les **enseignants**
- Tous les **élèves**
- Tous les **Personnels**

*Les parents n'ont pas accès à Éléa, de la même façon qu'ils n'avaient psa accès à Moodle, puisqu'ils n'ont pas vocation à réaliser les activités.*

Pour cela, cliquer sur ![](img/edifice_connecteur_9.png)

Filtrer par **Groupes de profil** en saissant "CLG" dans le champ de filtre (cela affichera les groupes du niveau de l'établissement) puis selctionner les profils auxquels vous souhaitez attribuer le connecteur.

![](img/edifice_connecteur_10.png#centrer#printscreen)

En cas d'attribution par erreur à un groupe de profil, pour la révoquer il suffit de cliquer sur la croix :

![](img/edifice_connecteur_11.png#centrer#printscreen)



++**Remarque :**++
- L'utilisateur doit se déconnecter de l'ENT avant de tester le connecteur lorsque l'administrateur l'a attribué (ou a modifié une attribution).


## Annexe : URL de chaque connecteur CAS
 
 |Dép.| Plateforme          | Adresse                                                                 |
| --- | ------------- | ----------------------------------------------------------------------- |
|83| Faron| 	https://paca-faron.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg83|
|83|Esterel|https://paca-esterel.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg83|
|04|Alpes-Ventoux|	https://paca-alpes-ventoux.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg04|
|05|Alpes-Ventoux|	https://paca-alpes-ventoux.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg05|
|13|Aix|	https://paca-aix.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg13|
|13|Marseille-1|https://paca-marseille-1.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg13|
|13|Marseille-2|https://paca-marseille-2.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg13|
|13|Marseille-pr|https://paca-marseille-pr.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg13|
|13|Alpilles|https://paca-alpilles.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg13|
|13|Arles|https://paca-arles.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg13|